INDEX > CITY HUNTER > CITY HUNTER随想 >

# 獠和香之间的奇怪关系

注：  
对不起，这一页是（也是？）很主观的…(^^;)  
它不连贯、逻辑很奇怪…请谅解。  

CITY HUNTER有很多女粉丝，部分原因是两人之间的微妙关系。  

由于香已经在连载前的两部短篇作品中作为獠的助手出现，「香」被创作为「冴羽獠的搭档」。 这在连载开始时被改为男性的槇村，「只是为了让槇村作为一个引导而出现」（PGB第106页）。  

当槇村去世时，面对作为父母养育她的哥哥的死亡，香的态度太过随意 ...毕竟，她甚至没有试图冲到她哥哥的身边，而且在下一集只有2个镜头显示她为照片哭泣。 从她后来描述的对哥哥的感情和现在的北条风格来看，在某种程度上说，这令人难以置信。 事实上，这方面在故事中几乎没有描写，因为它从一开始就是一个设定的转变，可以说，槇村和香之间的兄妹关系可能只是为了增加故事的内容。 因此，作者可能完全没有注意到这方面的情况。 另外，从最初的故事情节来看，即以獠作为清道夫的经历为中心，我认为这是一个正确的选择。  

作者说，在创作CAT'S EYE时，他把女主人公的性格分为三姐妹--「性感」、「好胜」和「可爱」--这让他感到很受约束。现在把它们全部合并到香这1个女孩身上，（《北条司漫画家20周年記念Illustrations》，P104）。 换句话说，她是作为一个具有3个CE能力的人物被创造出来的。（译注：待校对）  
就像在第2人称和第3人称之间转换的獠一样，香也是一个非常灵活和广泛的角色。 一开始，她的地位还没有牢固确立，随着獠的变化，香也发生了很大的变化。  

从该连载中期开始，故事转向关注他们的关系，但如果我们假设CH是两人之间的爱情故事，就会缺少一些东西。  
写出这样的话，估计会被全世界的女粉丝揍，但究竟是什么让獠爱上了香？（译注：待校对）  

「哦，不，爱一个人需要理由吗？」有些人可能会这么问。 在现实生活中，你不必为每一段关系都想好理由，但这里是供人阅读的故事世界。 即使是一见钟情，如果你不把故事讲得让读者明白他/她是何时爱上的、为什么爱上的，那简直就不是一个故事。  
重点是描绘"坠入爱河的瞬间"，但在獠和香的例子中，这似乎没有被描绘出来。  
让我们将其与Mick的例子做比较。  
\#55「二人同心!!」獠的清道夫朋友Mick・Angel是个好色之徒，如果目标人物有女朋友，他在行动前习惯将其据为己有。 在JC第32卷第71页，Mick显然被香的坚毅和她对獠的深情所吸引。  

那么，獠到底是什么时候开始把香作为一个恋爱的对象的？  

好色的獠喜欢任何美女。 此外，他以自己的方式认真爱着女人。 简单的事实是，如果你把另一个女子描绘得很美，一旦她出现，你就不需要描绘「坠入爱河的瞬间」。   
当香初次登场时（#3），獠对香这样说：    

<font color=#660066>
>    「嗯…仔细看，你的确实很美呢…唔…」  
</font>

他说这话时并不知道她是槇村的妹妹，可以说，和喜欢女委托人一样的「喜欢」她。 事实上，当时的獠有时会对香开一些黄色玩笑，就像他对一个美女委托人开的玩笑一样。  
然而，一旦主人公被设定为好色，如果他爱上某个女子，那么作为一部作品或一个故事来看，就很难利用这一设定。 因此，#14里香「不被当做女人」――准确地说，他明确地区分对待香的态度和对待委托人的态度。（译注：待校对）  

不管是有意还是无意，这里创造了一个小技巧。 读者现在不禁要问，主人公是个好色之徒，看到什么美女都要出手，唯独不会出手的是什么美女。 答案是「他真正喜欢的人」。  
\#15～#18前后，獠突然意识到香，并回到他们以前的关系。这确保了读者的联想。似乎他们真的对对方有感觉，但他们没有表现出来…这建立了所谓的「恋人与非恋人之间的微妙关系」。（译注：待校对）  
它似乎没有任何突然的进展，但它确实让你想知道会发生什么…这种风格受到许多读者的欢迎，而且很容易作为一个连载继续下去。 它非常适合像CH这样类型的作品，其中许多情节是分层的。（译注：待校对）  
从这个意义上说，他们的关系似乎是相当刻意的、是被设计好的。  
据推测，作者或出版社打算保持这种微妙的关系。 该动画的某位制作人（我忘了是谁了…）当时在接受一家动漫杂志采访时明确否认了这一点，说两人不会突然成为恋人。 也许这是因为与作者一致。  

现在，按照原来的故事再想一想，「獠和香爱上的是什么？」你能清楚地回答这个问题吗？  
不，你会「回答」它吗？   

有趣的是，在美国和法国同人杂志([「法国的漫画同人杂志」](../about/frenchdoujin.md))上销售的RAIJIN COMICS创刊预备号的介绍文章里，对獠对香的感情给出了相当清晰的解释。  
（所有这些译文都由神野翻译，所以不一定准确。 尤其是法语。）  

### ◆RAIJIN COMICS創刊0号（摘自第96页，登场人物介绍）

<font color=#660066>
>    Sister of Makimura Hideyuki. Because of her tomboy appearance, she is often mistaken for a man. After her brother was killed by "Union Theope", she took over his position and became Ryo's partner. Ryo doesn't treat Kaori as a woman because he believes she is independent and resourceful, but in reality, she is a very gentle, kindhearted lady.  
</font>
<font color=#004d99>
(槇村秀幸的妹妹。 由于其假小子的外表，常常被误认为是男子。 在她哥哥被乐生会谋杀后，她接替了他的位置，成为獠的搭档。 虽然獠不把香当做一个女人，因为他认为她独立、机智，但她实际上是一个非常善良和热心的女子。)  
</font>

### ◆法国漫画同人杂志（"Manga world" 34页）

<font color=#660066>
>    Elle prétexte des motivations professionnelles mais la vraie raison est plus proche de celle-ci: que Ryô l'apprécie et l'aime plus pour sa personne intérieure, telle qu'elle est, plutôt que pour ses attraits féminins.  
</font>
<font color=#004d99>
(她把这归结为职业原因，但最可能的原因是，獠承认并热爱她内在的人性，而不是她的女性魅力。)  
</font>

两者的共同点是，它们承认人性，而不是外表。 可以说，它们是积极的推理。  
事实上，仅根据原作，这种解释是否可能是值得怀疑的。 例如，在动画中，在第45集和第48集，有委托人瞥见关于香的人性魅力的场景，但在原作中，獠直接谈论这些细节的场景非常少。  
当然，我们不可能仅凭上述2本书判断国外读者的所有认知方式，但上述对国外读者的解释可能受到了动漫的影响。  

原作中的獠表达自我的方式不是香是怎样的人、香哪里吸引他，而是香对他来说是怎样的人。 让我给你举个例子，尽管这个例子有点牵强。（译注：待校对）  
他们相遇后不久的剧情，#6「将军的陷阱！」在前往敌人藏身之处的摩托车上，獠说了以下的话：  

<font color=#660066>
>    「香!　你从今以后就不是女人，是我的搭档！！为了和乐生会作战！　我也不把你当女人！! 你愿意跟者我吗!?」  
</font>

往大了说，可以说他宣布香是他的「伙伴」和「Partner」，是一个平等的人。  
之后，他经常考虑将她与他的危险工作分开。 出现了诸如「我就像香的父母一样」（#30「危险的一对！」），或香是他的 「宝贵财产」（#55「奇妙的关系!！」)等有趣的话。  
但是，当他初次向香表白时，他的第一句话仍然是"我想让你把这把枪「作为伙伴」"。（译注：待校对）  
他没有直接说「我爱你」。 这可以被看作是「尴尬」的结果，但在日语中「我爱你」这个词强烈地暗示了「男女关系」的意识。 事实上，作者没有使用这个词可能是他当时的意图是将两人之间的关系表现为平等的搭档，而不是简单的男女关系。  

尽管如此，它对男女关系的描写一定是乏善可陈的。 #53「二人同心!!」中，野上唯香说：  

<font color=#660066>
>    「少女向小说的读者希望男女之间有一个明确的结论，他们无法接受无疾而终的结局。」  
</font>（译注：31卷159页）

或者我是代表作者说的，CH粉丝，尤其是女粉丝，希望结局不只是单纯的搭档关系，而作者为粉丝们提供了一个合理的结局。（译注：待校对）   
而后来，在CITY HUNTER中无法描绘的「獠和香的关系」的另一种可能性，将在Angel Heart中实现。  

[BACK](./chessay03.md)  
[NEXT](./chessay05.md)  